政府資助本地製口罩 規定年底前生產不得出口

政府資助本地製口罩 規定年底前生產不得出口

政府在防疫抗疫基金下，推出本地口罩生產資助計劃，明日起接受申請，每間合資格公司最多可獲500萬元資助，涵蓋生產設備、設置廠房等成本。

計劃規定，申請的公司必須要在年底前開始生產口罩，每月至少50萬個，產量200萬個以下，政府會全數採購，多出來的貨量只能用作本地銷售，不得出口。